5800x+3080砌機list求評

CPU
AMD RYZEN R7 5800X 3.8GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 105W AM4

主機板
ASUS ROG STRIX X570-E GAMING

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需訂貨)

RAM
Adata D50G RGB 16GB(2x8GB) 4133MHz DDR4 RAM

火牛
Corsair HXi Series HX1000i 80 Plus® Platinum 1000W Fully-Modular ATX PowerSupply

HDD
Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD

SSD
Corsair Force Series Gen.4 PCIe MP600 1TB NVMe M.2 SSD

機箱
NZXT H710i Tempered glass ATX Case - Matte White

散熱
Corsair Hydro H115i RGB Platinum 280MM Liquid CPU Cooler

Total 22000左右

想問下條list 可唔可以平少少？
因為想換埋mon aw3420dw 想將budget㩒到30k以下
另外ram係咪4000mhz以上最好？

新手 大家屌細力啲

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699
1 x MSI MPG X570 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,820
1 x G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 4000MHz C18 F4-4000C18D-16GTZR
價錢：$1,270
1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520
1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999
1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$7,399
1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899
1 x NZXT H710i Premium Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$1,399
1 x Noctua NH-U14S 140mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$495
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $20,580

5900X 連stock cooler都壓得住的東西

依個底版火牛平買平d上32gb ram啦

同埋個箱太貴晒左

M.2 PCIe4.0轉3.0又縮一筆

但用得 ryzen 5000series 唔係用4.0 效能會好啲咩？

底板其實無咩研究 我見有人推asus就揀 其實Msi gigabyte 同asus 邊個好啲？
火牛我都係求其揀

玩唔玩超頻?

玩嘅話 X 板走唔甩，唔超嘅話 R5 都仲可以踩界用靚啲嘅 B 板。 會平啲

差唔多， 但睇系列。
同一廠唔同定位啲料都唔同， 例如有無話一定要有 onboard wifi ? 無嘅話又差 幾舊。

玩唔玩 RGB 光污染?
玩嘅話，有無想要睇埋光污染嘅配合

宜家啲game用邊隻SSD甚至SATA都差唔多
咁以後game developer會用啲咩direct access又唔同講法but唔知幾耐之後

最好有onboard WiFi
唔超頻
光污染可有可無

Tuf b550 WiFi la

其實我都諗緊 本身見nvidia又有新卡諗住睇定啲先 但屋企部老爺機壞左 急用

OC都頂到?

H710i 通風唔好，得個樣
最好轉左佢

5800x = 伏

睇錢做人啦，冇話伏唔伏

3A套裝

咁不如5600

睇用途，好難一概而論

5900x冇廠扇

3900X AMD Stock cooler

有邊款好推介？
本身係nzxt同下面兩款3揀人
Phanteks Eclipse P600S Mid Tower Silent ATX Case - Tempered Glass - Anthracite Grey

Be Quiet! DARK BASE 700 midi-tower case

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-32GTZR
價錢：$2,510

1 x Corsair Force Series Gen.4 PCIe MP600 1TB NVMe M.2 SSD
價錢：$1,599

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Corsair RM Series™ RM850 — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$1,029

1 x Lian-Li LANCOOL II Mesh RGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$77

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,240

主要for打機嘅話 唔係5800x好啲咩？
睇benchmark好似5800>5600

2x16 better than 4x8
同埋依個網都食水幾深

佢喱條ram冇2x16先放住先，display我會換6800xt

用上一代嘅stock cooler係冇問題
睇過一條片5900 All Cores 4.45GHz 15 minutes Maximum 87°C
呢個係用U14S

打機5600夠 要多工先上5900
唔知你睇啲咩benchmark

佢話要縮其實其他都可以縮多啲

買得起2萬機 上900會巧d

好難推介比你，最好自己落腦場睇demo
H710i唔好既原因係為佢前面入風唔夠
出風都唔夠

CPU
AMD RYZEN R9 5900X 3.7GHz 32M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4 (預訂)

主機板
MSI MPG X570 GAMING EDGE WIFI ATX

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需訂貨)

RAM
G.Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16 32GB (2x16GB) F4-3600C16D-32GTZNC

火牛
Corsair RM Series™ RM850 — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular

HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD
Corsair Force Series Gen.4 PCIe MP600 1TB NVMe M.2 SSD

機箱
Phanteks Eclipse P400A Tempered Glass DRGB Case - White

散熱
Noctua NH-D15 chromax.black

Total 20581

暫定係咁 會唔會有其他問題？
唔該曬咁多位巴打

老老豆豆， 除非係 AMD 粉
今代 5000系 唔抵買，勁咗但都貴咗好多。
好多 tech forum 都話 intel 10代抵玩過佢。

不過如果係鐘意 AMD 嘅話， 呢條 list 無咩問題

Dont use msi low level x570

X570 GAMING EDGE係垃圾黎 VRM極差
後期D B550供電好好多
要用MSI X570一係上Unify一係落tomahawk

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699

1 x MSI MEG X570 UNIFY ATX
價錢：$2,499

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,680

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x Corsair Force Series Gen.4 PCIe MP600 1TB NVMe M.2 SSD
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$7,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x EKWB EK-AIO 360 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,580

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,103

簡得msi 板就奶塊x570 tomahawk wifi好過啦

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 4000MHz C19 F4-4000C19D-32GTZR
價錢：$2,650

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$8,299

1 x Seasonic Focus GX 850W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$1,099

1 x Fractal Design Meshify C Tempered Glass ATX - Black
價錢：$780

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

3 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$231

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $23,125

其實我無咩所謂 不過見身邊朋友都推amd就用

好 唔該曬

d15 有散熱片既ram一定頂

咁轉samsung 980 pro?

九唔搭八

新手求解

建議你揀一個放得落360AIO,通風好既機箱
RAM係記憶體
980PRO 係SSD

2樣野黎

屌 係喎 睇錯自
P400A通風唔好咩？我見YouTube好多review都推

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699

1 x ASUS ROG STRIX B550-E GAMING ATX
價錢：$2,199

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Lian-Li LANCOOL II Mesh RGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,012

可以參考下

樓上正解。

佢話 D15 頂 ram

意思係個 cpu 散熱器嘅位大，會頂住啲 有額外散熱甲嘅 ram 。

不過如果你插得2條， 插另外果 pair ram slot 應該唔會頂(底板有4條ram slot， 卡啦卡啦咁插有2 pair )。 不過就未必係底板預設效能最好果 pair slot 咁解。

3叔980 pro 雖然睇落去都係一條， 但其實係 M.2 (制式) 嘅 SSD(固態硬碟，其中一種硬碟) 嚟。 唔係 ram .

落D15的話

一係就裝小一把風扇
一係就揀low profile ram

我記得香港得corsair lpx
同crucial ballistix 冇燈版先唔頂第二把扇

不過5900X都係落番360aio啦
開埋pbo D15都未必頂得住

其實我覺得機箱真係好個人

只要ventilation好

你鍾意個asthetics 同size

真係是撚但啦

冇RTX同DLSS?

樓主決定左final version未？pin出黎參考下

有，效果點未知

希望佢個driver生生性性
如果佢搞得掂個driver

下代應該會轉a卡
有smart access memory

應該係咁

CPU
AMD RYZEN R9 5900X 3.7GHz 32M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4 (預訂)

主機板
MSI MAG X570 TOMAHAWK WIFI ATX

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需訂貨)

RAM
G.Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16 32GB (2x16GB) F4-3600C16D-32GTZNC

火牛
Corsair RM Series™ RM850 — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular

HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD
Corsair Force Series Gen.4 PCIe MP600 1TB NVMe M.2 SSD

機箱
NZXT H710i Tempered glass ATX Case - Matte White

散熱
Corsair Hydro Series™ H150i PRO RGB 360mm Liquid CPU Cooler

你唔係隔離po個巴打咩 你都未決定到？

full budget ?

都係22000 唔理啦 就咁定

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$7,399

1 x Super Flower Leadex II Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,079

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x EKWB EK-AIO 360 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,580

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,384

u12a for sure

唔該曬

Corsair水冷=笑話

隻箱夠大一定係揀arctic
中塔就要睇下夠唔夠位
Arctic隻厚排裝前面可能會頂顯示卡
裝上面可能會頂ram

機箱自己睇budget

Arctic隻厚排
既係優點又係缺點😂

B550-E係呢個？
Asus ROG STRIX B550-E GAMING ATX

係，仲可以玩燈
同一間廠出既板都卡先可以同步燈光
如果唔係各有各閃好核突

再加爆budget啦
Dark hero三千幾

普通打機唔洗咁貴

好
Final version應該係

CPU

AMD RYZEN R9 5900X 3.7GHz 32M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4 (預訂)
$4699

主機板

Asus ROG STRIX B550-E GAMING ATX
$2149

顯示卡

ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需訂貨)
$7399

RAM

G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
$1540

火牛

Corsair RM Series™ RM850 — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular
$980

HDD

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$545

SSD

Corsair Force Series Gen.4 PCIe MP600 1TB NVMe M.2 SSD
$1880

機箱

Be quiet! PURE BASE 500 DX White ATX case
$739

散熱

ARCTIC Liquid Freezer II 280mm CPU Liquid Cooler
$890

Total 20821

知唔知define 7放唔放到？

Ssd轉980pro啦

980pro快好多喎

好

dont buy rm850

Nzxt同corsair一樣
Argb係自己規格
一玩就要成套都係nzxt/corsair

不過nzxt隻Z63/Z73堅正
效能又勁又有moon玩
不過堅貴

咁呢個Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
？

頭先我個list都係推呢隻
船牌TT 都係同一個代工廠
又係十年保
梗係買平個隻

好thanks

但係我唔肯定隻箱裝完你隻水冷
可唔可以放得入張tuf
你自己再睇下